\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
        
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Korisnik
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik može: }
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati početnu stranicu
					\item registrirati se i stvoriti novi korisnički račun za koje su mu potrebni ime, prezime, e-mail adresa te korisničko ime i lozinka
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Registrirani korisnik može: }
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke kao i unijeti dodatne podatke (adresa i broj telefona)
					\item pregledavati aktivne zahtjeve za pomoć koji se nalaze unutar zadane udaljenosti
					\item pregledati zahtjeve koje je označio da ih želi izvršiti i razmjenjivati notifikacije sa autorima zahtjeva
					\item unijeti novi zahtjev za pomoć
					\item pregledavati i uređivati vlastite zahtjeve
					\item označiti vlastiti zahtjev kao završen, blokirati ga ili obrisati
					\item ocijeniti i komentirati profil drugog korisnika
					\item pregledavati tuđe profile u trenutku odlučivanja oko pomoći
					\item vidjeti lance povjerenja
					\item vidjeti liste zahtjeva koje je zadao i izvršio
					
				\end{packed_enum}
			
			\newpage
				
				\item  \underbar{Administrator može: }
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item vidjeti sve registrirane korisnike i njihove podatke
					\item dodijeliti administratorske ovlasti drugim korisnicima
					\item obrisati zahtjeve koji se smatraju opasnim, nemogućim, lažnim ili neetičkim
					\item trajno blokirati bilo kojeg korisnika aplikacije
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka: }
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje podatke o korisnicima
					\item pohranjuje liste aktivnih, blokiranih i izvršenih zahtjeva
					\item pohranjuje ocjene i komentare korisnika
					
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_enum}
		
			\newpage 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}

					\noindent\underbar{\textbf{UC01 - Pregled početne stranice}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik, Registrirani korisnik  }
						\item  \textbf{Cilj: Saznati čemu aplikacija služi} 
						\item  \textbf{Sudionici: -} 
						\item  \textbf{Preduvjet: -} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item  Otvara se početna stranica
                            \item Korisnik pregledava početnu stranicu
							
						\end{packed_enum} 
					\end{packed_item}
                    
					\noindent \underbar{\textbf{UC02 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Neregistrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Stvoriti korisnički račun i registrirati korisnika} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik mora imati valjanu e-mail adresu} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
						
						    \item Korisnik dolazi do početne stranice
                            \item Korisnik odabire gumb "Novi korisnik"
                            \item Otvara se novo sučelje s praznim poljima za podatke
							\item Korisnik unosi potrebne podatke
                            \item Korisnik odabire gumb "Registriraj se"
							\item Sustav obavještava korisnika da je registracija uspješno završila
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir zauzetog korisničkog imena
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik je obaviješten da je korisničko ime već zauzeto
								\item Korisnik ponavlja korak 3
							\end{packed_enum}
							
							\item[2.b] Korisničko ime je prazno ili sadrži neispravne znakove
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item Korisnik je obaviješten da korisničko ime ne smije biti prazno ili sadržavati neispravne znakove
							    \item Korisnik ponavlja korak 3
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\newpage
					
					\noindent\underbar{\textbf{UC03 - Prijava}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Prijava registriranog korisnika} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik mora biti registriran} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik dolazi do početne stranice 
                            \item Korisnik unosi korisničko ime i lozinku
                            \item Korisnik odabire gumb "Prijavi se"
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
						
                        	\item[2.a] E-mail adresa nije potvrđena
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item Korisnik je obaviješten da e-mail adresa nije potvrđena
							    \item Sustav nudi opciju da se ponovno pošalje e-mail za potvrđivanje adrese
							\end{packed_enum}
                            
							\item[2.b] Korisnik je unio pogrešno korisničko ime ili lozinku
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik je obaviješten da je uneseno pogrešno ime ili lozinka
								\item Sustav vraća korisnika na početnu stranicu
							\end{packed_enum}
                            
                            \item[2.c] Korisnik je zaboravio lozinku
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item Korisnik može odabrati gumb "Zaboravljena lozinka"
							    \item Korisnik unosi korisničko ime i e-mail adresu
                                \item Korisnik ponavlja korak 2
							\end{packed_enum}
					
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC04 - Promjena zaboravljene lozinke }}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik  }
						\item  \textbf{Cilj: Promijeniti zaboravljenu lozinku} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik mora biti registriran} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Prijava nije moguća 
                            \item Korisnik odabire gumb "Zaboravljena lozinka"
                            \item Otvara se novo sučelje 
                            \item Korisnik unosi e-mail
                            \item Korisnik odabire gumb "Pošalji novu lozinku"
                            \item Korisnik je obaviješten da je lozinka promijenjena i poslana mu e-mailom
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
						
                        	\item[2.a] Korisnik je unio nepostojeće korisničko ime
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item Korisnik je obaviješten da je korisničko ime pogrešno 
							    \item Korisnik ponavlja korak 4
							\end{packed_enum}
               
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC05 -  Pregled vlastitog profila}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati vlastiti profil } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisnik se prijavljuje i otvara mu se home stranica 
                            \item Korisnik odabire gumb "Moji zahtjevi"
                            \item Na home stanici mu se uz njegove podatke prikazuju i njegovi zahtjevi koje je zadao
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                     \noindent\underbar{\textbf{UC06 - Stvaranje novog zahtjeva za pomoć}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik}
						\item  \textbf{Cilj: Stvoriti novi zahtjev za pomoć} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Korisnik je prijavljen} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire gumb "Stvori novi zahtjev"
                            \item Otvara se nova forma za izradu zahtjeva 
                            \item Korisnik unosi pojedinosti o zahtjevu 
                            \item  Korisnik opcionalno postavlja datum i/ili vrijeme do kojeg zahtjev treba biti izvršen
                            \item Korisnik odabire gumb "Izradi"
                            \item Stvara se novi zahtjev te se pohranjuje u listu zadanih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
						
                        	\item[2.a] Korisnik je unio broj telefona s neispravnim znakovima
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item Korisnik je obaviješten da je izrada zahtjeva neuspješna
							    \item Korisnik ponavlja korak 4
							\end{packed_enum}
                            
							\item[2.b] Korisnik nije popunio sva obavezna polja 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Korisnik je obaviješten da je izrada zahtjeva neuspješna  
								\item Korisnik dopunjava potrebne podatke 
                                \item Korisnik ponavlja korak 6
							\end{packed_enum}
                            
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC07 -  Pregled svih vlastitih aktivnih zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati vlastite zahtjeve za pomoć } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisnik se prijavljuje
                            \item Otvara home stranica koja sadrži podatke o korisniku te sve aktivne zahtjeve s desne strane
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    \noindent\underbar{\textbf{UC08 -  Uređivanje zadanog zahtjeva za pomoć}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Urediti vlastiti zadani zahtjev za pomoć } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev mora biti stvoren } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisnik se prijavljuje
                            \item Korisnik odabire gumb "Moji zahtjevi"
                            \item Na stranici se pojavljuju zahtjevi koje je korisnik zadao
                            \item Korisnik odabire gumb "Uredi zahtjev" pored željenog zahtjeva
                            \item Zahtjev se otvara i korisnik može izmijeniti podatke
                            \item Korisnik odabire gumb "Uredi"
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

					\newpage
                    
                     \noindent\underbar{\textbf{UC9 -  Označavanje vlastitog zahtjeva za pomoć završenim}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Označiti vlastiti zahtjev za pomoć kao završen } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev mora biti stvoren i prihvaćen od drugog korisnika } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisnik se prijavljuje
                            \item Korisnik odabire gumb "Moji zahtjevi"
                            \item Na stranici se pojavljuju zahtjevi koje je korisnik zadao
                            \item Korisnik odabire gumb "Uredi zahtjev" pored željenog zahtjeva
                            \item Zahtjev se otvara
                            \item Pored "Izvršen" korisnik odabire opciju "Da"
                            \item Korisnik odabire gumb "Uredi"
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                   \noindent\underbar{\textbf{UC10 -  Označavanje vlastitog zahtjeva za pomoć blokiranim}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Blokirati vlastiti zahtjev za pomoć } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev mora biti stvoren } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisnik se prijavljuje
                            \item Korisnik odabire gumb "Moji zahtjevi"
                            \item Na stranici se pojavljuju zahtjevi koje je korisnik zadao
                            \item Korisnik odabire gumb "Sakrij" pored željenog zahtjeva
                            \item Na vrhu se pojavljuje pitanje "Želite li sakriti/blokirati ovaj zahtjev?"
                            \item Korisnik odabire opciju "U redu"
                            \item  Zahtjev se sakriva/blokira i uklanja iz liste aktivnih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC11 -  Brisanje vlastitog zahtjeva za pomoć}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Obrisati vlastiti zahtjev za pomoć } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev mora biti stvoren } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
                            \item Korisnik se prijavljuje
                            \item Korisnik odabire gumb "Moji zahtjevi"
                            \item Na stranici se pojavljuju zahtjevi koje je korisnik zadao
                            \item Korisnik odabire gumb sa znakom koša za smeće pored željenog zahtjeva
                            \item Na vrhu se pojavljuje pitanje "Obriši ovaj zahtjev?"
                            \item Korisnik odabire gumb "U redu" 
                            \item Zahtjev se briše i uklanja iz liste aktivnih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC12 -  Unos radijusa unutar kojeg se prikazuju zahtjevi za pomoć}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Promijeniti radijus unutar kojeg se prikazuju zahtjevi za pomoć} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}

                            \item Korisnik odabire gumb "Zahtevi s lokacijom"
                            \item Korisnik upisuje željeni radijus
                            \item Korisnik određuje svoju lokaciju odabirom gumba "Automatski odredi moju lokaciju"
                            \item Korisnik odabire gumb "Pretraži"
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC13 -  Pregled svih aktivnih zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati aktivne zahtjeve za pomoć drugih korisnika} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}

                            \item Prijavom korisnika na home stranici otvara se lista svih zadanih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}
                        
                    \noindent\underbar{\textbf{UC14 -  Označavanje aktivnog zahtjeva kojeg korisnik želi izvršiti}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Izraziti želju da korisnik izvrši zahtjev} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev mora biti u listi aktivnih zahtjeva } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Otvara se lista svih aktivnih zahtjeva
                            \item Korisnik nalazi zahtjev koji ga zanima i odabire gumb "Želim pomoći"
                            \item Na vrhu se pojavljuje pitanje "Želite li pomoći ovom zahtjevu?"
                            \item Korisnik odabire opciju "U redu"
                            \item Autoru zahtjeva se šalje notifikacija da korisnik želi pružiti pomoć
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                     \noindent\underbar{\textbf{UC15 -  Prihvaćanje pomoći za zadani zahtjev}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Prihvatiti pomoć za zadani zahtjev} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Drugi korisnik mora izraziti želju pomoći } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisniku dolazi notifikacija
                            \item Korisnik na notifikaciji odabire "Prihvati pomoć" 
                            \item Korisniku koji želi pomoći se šalje notifikacija da je autor odobrio pomoć
                             
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC16 -  Dojavljivanje da je pomoć prihvaćena}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Dojaviti korisniku da je njegova pomoć prihvaćena} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 

						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Korisniku dolazi notifikacija da je pomoć za određeni zahtjev prihvaćena 
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                  \noindent\underbar{\textbf{UC17 -  Pregled izvršenih zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati izvršen zahtjev za pomoć } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev se mora nalaziti u listi izvršenih zahtjeva } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
					    	\item Korisnik se prijavljuje
                            \item Korisnik odabire gumb "Ispunjeni zahtjevi"
                            \item Pojavljuje se lista svih izvršenih zahtjeva
                          							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}
                        \newpage
                        
                     \noindent\underbar{\textbf{UC18 -  Pregled blokiranog zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati blokiran zahtjev za pomoć } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Zahtjev se mora nalaziti u listi blokiranih zahtjeva } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik se prijavljuje
                            \item Korisnik odabire gumb "Moji zahtevi"
                            \item Otvara se lista svih zadanih zahtjeva
                            \item Korisnik nalazi blokirane zahtjeve tako što se na njima nalazi gumb "Otkrij zahtjev"
                          							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}
                        
                     \noindent\underbar{\textbf{UC19  -  Pregled profila drugog korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati profil drugog korisnika} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Drugi korisnik mora biti registriran } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Otvara se lista svih aktivnih zahtjeva
                            \item Korisnik dolazi do aktivnog zahtjeva koji ga zanima i odabire korisničko ime korisnika čiji profil želi otvoriti
                            \item Otvara se profil autora zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC20 -  Ocjenjivanje i komentiranje profila drugog korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Ocijeniti profil drugog korisnika} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Drugi korisnik mora biti registriran } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Otvara se lista svih aktivnih zahtjeva
                            \item Korisnik dolazi do aktivnog zahtjeva koji ga zanima i odabire korisničko ime korisnika čiji profil želi otvoriti
                            \item Otvara se profil autora zahtjeva
                            \item Korisnik odabire gumb "Ocijeni korisnika"
                            \item Otvara se sučelje u koje korisnik unosi ocjenu i opcionalno komentar
                            \item Korisnik odabire gumb "Ocijeni"
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC21 -  Pregled ocjena drugog korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati ocjene drugog korisnika} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Drugi korisnik mora biti registriran } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
                            \item Otvara se lista svih aktivnih zahtjeva
                            \item Korisnik dolazi do aktivnog zahtjeva koji ga zanima i
                            odabire korisničko ime korisnika čiji profil želi otvoriti
                            \item Korisnik odabire gumb "Ocjene"
                            \item Otvara se novo sučelje s prikazom svih ocjena i komentara
                            
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}
                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC22 -  Pregled lanca povjerenja}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati lanac povjerenja s drugim korisnikom} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Drugi korisnik mora biti registriran } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
                            \item Otvara se lista svih aktivnih zahtjeva
                            \item Korisnik dolazi do aktivnog zahtjeva koji ga zanima i
                            odabire korisničko ime korisnika čiji profil želi otvoriti
                            \item Korisnik odabire gumb "Lanac povjerenja"
                            \item Otvara se novo sučelje s prikazom lanca povjerenja
                            
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC23 -  Pregled vlastitih ocjena}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Pregledati vlastite ocjene} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
                            \item Korisnik se prijavljuje
                            \item Na home stranici korisnik odabire gumb "Ocjene"
                            \item Otvara se novo sučelje s prikazom svih ocjena i komentara
                            
						\end{packed_enum}
                        
                        \end{packed_item}

    \newpage
                    
                    \noindent\underbar{\textbf{UC24 - Zaboravljena lozinka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: Registrirani korisnik }
						\item  \textbf{Cilj: Saznati lozinku} 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: - } 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik u pokuša prijavu s pogrešnom lozinkom
							\item Na vrhu stranice pojavljuje se "Korisničko ime ili lozinka su netočni! Zaboravljena lozinka?"
                            \item Korisnik odabire "Zaboravljena lozinka?"
                            \item Otvara se novo sučelje
                            \item Korisnik upisuje email i korisničko ime
                            \item Korisnik odabire gumb "Pošalji lozinku!"
                            \item Korisnik na svoj email dobiva novu lozinku
                            
						\end{packed_enum}
				
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
						
                        	\item[2.a] Upisani email ili korisničko ime je pogrešno
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							    \item Korisnik je obaviješten da korisničko ime ili email nisu ispravno uneseni
							    \item Ponavlja se korak 5
							\end{packed_enum}
                            
						\end{packed_item}
					\end{packed_item} 
				
					\noindent\underbar{\textbf{UC25 - Pregled blokiranih korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Vidjeti blokirane korisnike } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Registrirani korisnik je prijavljen i ima administratorska prava} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire gumb "Blokirani korisnici"
							\item Otvara se novo sučelje s prikazom blokiranih korisnika
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\noindent\underbar{\textbf{UC26 - Pregled blokiranih zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Vidjeti blokirane zahtjeve } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Registrirani korisnik je prijavljen i ima administratorska prava} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire gumb "Blokirani zahtjevi"
							\item Otvara se novo sučelje s prikazom blokiranih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent\underbar{\textbf{UC27 - Brisanje zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Brisanje opasnih, nemogućih, lažnih i neetičkih zahtjeva } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Registrirani korisnik je prijavljen i ima administratorska prava} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator se prijavljuje
                            \item Otvara se home stranica sa svim aktivnim zahtjevima
                            \item Administrator odabire gumb sa znakom koša za smeće pored željenog zahtjeva
                            \item Na vrhu se pojavljuje pitanje "Obriši ovaj zahtjev?"
                            \item Administrator odabire gumb "U redu" 
                            \item Zahtjev se briše i uklanja iz liste aktivnih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				
                    \noindent\underbar{\textbf{UC28 - Blokiranje zahtjeva}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Blokiranje opasnih, nemogućih, lažnih i neetičkih zahtjeva } 
						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Registrirani korisnik je prijavljen i ima administratorska prava} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator se prijavljuje
                            \item Otvara se home stranica sa svim aktivnim zahtjevima
                            \item Administrator odabire gumb sa znakom zabrane pored željenog zahtjeva
                            \item Na vrhu se pojavljuje pitanje "Blokirati ovaj zahtjev?"
                            \item Administrator odabire gumb "U redu" 
                            \item Zahtjev se blokira i uklanja iz liste aktivnih zahtjeva
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
	\newpage				
					\noindent\underbar{\textbf{UC29 - Blokiranje korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: Administrator}
						\item  \textbf{Cilj: Blokiranje registriranih korisnika koji krše pravila} 
 						\item  \textbf{Sudionici: Baza podataka} 
						\item  \textbf{Preduvjet: Registrirani korisnik je prijavljen i ima administratorska prava} 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire korisnikovo korisničko ime na zahtjevu
							\item Otvara se profil odabranog korisnika
							\item Administrator odabire gumb "Blokiraj korisnika"
                            \item Na vrhu se pojavljuje pitanje "Blokirati ovog korisnika?"
                            \item Administrator odabire gumb "U redu"
                            \item Bloriani korisnik premješta se u listu blokiranih korisnika
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\newpage
				
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

				\begin{figure}[h]
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=.5]{./DijagramiObrazacaUporabe/FunkcNeRegKor.png}}
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost neregistriranog korisnika}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=.5]{./DijagramiObrazacaUporabe/FunkcRegKor_profili_ocjene.png}}
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost registriranog korisnika za profile i ocjene}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=.4]{./DijagramiObrazacaUporabe/FunkcRegKor_Zahtjevi.png}}
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost registriranog korisnika za zahtjeve}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=.5]{./DijagramiObrazacaUporabe/FunkcAdmin.png}}
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
				\end{figure}
			
				\newpage		
				
				\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC02 - Registracija} 
				\\[1ex]
				Kada se korisnik želi registrirati odabire gumb "Novi korisnik" te mu se otvara novo sučelje s praznim poljima za podatke. Korisnik zatim unosi potrebne podatke. Ako korisnik ostavi prazno korisničko ime, poslužitelj će ga obavijestiti. Poslužitelj će također obavijestiti korisnika ako korisnik u korisničkom imenu koristi nedozvoljene znakove. Kada je korisnik odabrao ispravno korisničko ime, poslužitelj iz baze podataka dohvaća informaciju je li to korisničko ime već zauzeto. Ako je, poslužitelj će to javiti korisniku te će korisnik morati odabrati drugo korisničko ime. Ako korisničko ime nije zauzeto poslužitelj će to ime prihvatiti. Kao završni korak korisnik mora potvrditi podatke te se nakon potvrde novi korisnik registrirao i pohranio u bazu podataka.
			
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.5]{./SekvencijskiDijagrami/UC02.png}}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC02}
				\end{figure}
				
				\newpage
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC06 - Stvaranje novog zahtjeva za pomoć}
				\\[1ex]
				Kada korisnik želi stvoriti novi zahtjev za pomoć odabire gumb "Stvori novi zahtjev". Poslužitelj mu otvara novo sučelje gdje se unosi opis zahtjeva. Poslužitelj obavještava korisnika ako se nisu ispunila sva obavezna polja. Korisnik može i unijeti svoj telefonski broj koji mora sadržavati samo znamenke. Kao završni korak korisnik odabire gumb "Stvori" te poslužitelj novonastali zahtjev šalje bazi podataka.
				
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.45]{./SekvencijskiDijagrami/UC06.png}}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC06}
				\end{figure}
				
				\newpage
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC10 - Označavanje vlastitog zahtjeva za pomoć završenim} 
				\\[1ex]
				Korisnik odabire svoj profil te poslužitelj iz baze podataka dohvaća, a zatim otvara listu svih zadanih zahtjeva. Kada korisnik nađe zahtjev koji je završen, odabire gumb "Uredi" pored tog zahtjeva. Zahtjev se otvara te korisnik pritiskom na gumb "Označi kao završen" određuje da se je taj zahtjev izvršio. Poslužitelj zatim taj zahtjev stavlja u izvršiteljevu listu izvršenih zahtjeva.
				
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.7]{./SekvencijskiDijagrami/UC10.png}}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC10}
				\end{figure}
			
				\newpage
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC24 - Ocjenjivanje i komentiranje profila drugog korisnika}
				\\[1ex]
				Korisnik od poslužitelja zahtjeva listu svih aktivnih zahtijeva.Nakon što ju dohvati iz baze podataka, poslužitelj listu prikazuje korisniku. Korisnik zatim dolazi do aktivnog zahtijeva koji ga zanima i odabire ga. Na zahtijevu odabire ikonu profila te se korisniku otvara profil korisnika koji je zadao zahtijev. Pritiskom na gumb "Ocijeni" poslužitelj korisniku otvara sučelje u kojem korisnik unosi ocjenu i opcionalno komentar. Nakon unosa korisnik odabire gumb "Spremi" te se ocjena i komentar spremaju u bazu podataka.
				
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.7]{./SekvencijskiDijagrami/UC26.png}}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC26}
				\end{figure}
			
				\newpage
				
				\noindent\textbf{Obrazac uporabe UC28 - Promjena lozinke}
				\\[1ex]
				Korisnik odabire svoj profil. Poslužitelj otvara i prikazuje profil te korisnik odabire gumb "Promijeni lozinku". Poslužitelja otvara novo sučelje za promjenu lozinke. Korisnik mora upisati staru lozinku te dva puta novu lozinku. Pri upisu stare lozinke poslužitelj iz baze podataka dohvaća stvarnu staru lozinku te ako nisu jednake ispisuje odgovarajuću poruku. Ako prvi i drugi upis nove lozinke nije jednak, poslužitelj također ispisuje odgovarajuću poruku. Ako je sve ispravno upisano, lozinka je promjenjena te se nova lozinka zamjenjuje u bazi podataka sa starom.
				
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\makebox[\linewidth][c]{\includegraphics[scale=0.5]{./SekvencijskiDijagrami/UC30.png}}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC30}
				\end{figure}
				
				\newpage
		\section{Ostali zahtjevi}
		
		{\begin{packed_item}
				\item Osnovni zahtjev jest da podaci korisnika moraju ostati sigurni.
				\item Sustav mora omogućiti višekorisnički istovremeni pristup.
				\item Korisničko sučelje će podržavati hrvatsku abecedu te dijakritičke znakove kod unosa.
				\item Korisničko sučelje će podržavati hrvatski jezik.
				\item Korisničko sučelje treba biti jasno i vizualno intuitivno.
				\item Svaka komunikacija s bazom (brisanje, umetanje ili uređivanje) ne smije trajati dulje od nekolike sekundi.
				\item Nadogradnja postojećeg sustava ne smije narušiti njegovu stabilnost.
				\item Protokol za komunikaciju sa serverom će biti HTTPS.
				\item Sustav treba biti implementiram pomoću spring boot radnog okruženja te uporabom paradigme objektno orijentiranog programiranja.
				\item Veza s bazom podataka mora biti sigurna i neosjetljiva na vanjske greške.

			\end{packed_item}}
	